零售商新春生意跌達80% 勢爆結業潮

武漢肺炎肆虐，本港零售業步入「超級寒冬」。香港零售管理協會最新調查顯示，一月廿四日起共十日的農曆新年傳統銷售旺季，大部分零售商的平均生意額下跌三至五成，個別如珠寶鐘錶、化妝品及服裝營業額更大跌八成。該會直指，若業界未能得到及時適切的支援，將會出現大型結業潮。

該會表示，旗下會員普遍預期二至三月份生意會下跌四至六成，中小企店舖率先成為重災區，連鎖店亦未必可以幸免，呼籲全港商舖業主向租戶提供為期六個月的紓緩措施，包括取消收取固定租金，改以營業額按百分比分成，或參考零售商生意額下跌幅度，作租金調整，並取消收取管厘費、推廣費及冷氣費等。

莎莎內地客縮九成

香港中華廠商聯合會指出，武漢肺炎對本港旅遊業及零售市道帶來重大打擊，今年上半年訪港遊客人數或銳減逾九成，相關行業就業情況急劇惡化，市民的消費意欲被遏抑。

受累內地訪港旅客大減，莎莎國際（00178）公布，農曆年初一至初七期間，港澳市場零售銷售較去年同期急挫76.9%，同店銷售亦按年跌75.5%。

莎莎指出，店舖人流大減導致香港市場整體交易量跌五成四，其中消費金額較高的內地客跌九成二，拖累整體交易平均金額降逾五成。公司將縮減香港店舖網絡、降低員工成本和庫存。同時，公司全體執行董事將減薪75%，為期三個月。

餐飲股頻預警見紅

高盛直言，若莎莎今年首四個月港澳市場同店銷售跌30%，中國市場同店銷售跌15%，其截至今年三月底止全年盈利將大跌85%。

另方面，昨日有最少三隻餐飲股發盈警，齊齊預告截至去年十二月底止九個月業績將會錄得虧損。倩碧控股（08367）期內營業額料將按年減少約19%，虧損及全面開支總額約2,960萬元，並透露已關閉四間餐廳。

皇璽餐飲集團（08300）亦估計期內虧損將介乎2,050萬至2,350萬元，較一八年度同期蝕980萬元進一步擴大。另外，經營「豚王」的賞之味（08096）料盈轉虧，截至去年十二月底止九個月將錄得除稅後虧損逾1,300萬元，相較一八年度同期則有約900萬元除稅後溢利。

重有兩成，其實真係奇蹟；基本上邊個出街

嗰兩成出去食飯應該係武漢全席

好多後生仔女飲飲食食

屌講左咁閪多個月
幾時先結業

關人撚事，賺果陣就嫌人阻佢做生意，最好快d執撚晒佢，炒撚晒班畜牲，可以全職抗爭

理得你黃定藍, 總之全部同我攬炒, 實行全面三罷

太陽照常升起

林鄭精神, 天理難容

做生意預咗有風險啦，頂唔住咪執咗佢

一定要保住黃圈，大洗牌機會

差過沙士呀拿，
宜家求仁得仁

成日話衰過沙士，而家真係啦
仲要幻想可能3,4月無事

呼籲全港商舖業主向租戶提供為期六個月的紓緩措施，包括取消收取固定租金，改以營業額按百分比分成，或參考零售商生意額下跌幅度，作租金調整，並取消收取管厘費、推廣費及冷氣費等。

你賺到fat fat 嗰陣又唔撚見你分啲出嚟

一直唔明點解一直都賺開
一幾個月無生意就即刻話要執
Eg酒樓金鋪藥房

抵撚死

有d鋪頭特別餐廳會唔夠流動資金運營落去掛

講左咁耐

黄店都一樣慘
其實有無諗過叫佢地賣券
等武漢肺炎過咗先去消費

呢個好主意喎

其實酒樓金鋪個d毛利真係唔多
你賺時人地租就係咁起
一蝕人地唔減就要執

good

全力發展黃色經濟圈
你可以在經濟下行時，控制誰人上可以救生艇

肺炎互換

好啦，家陣真係寒冬啦

八九成都做中國客生意
抵你地摺晒佢呀！
對我香港人完全無影響！

結未呀？上年聽到依家喇，

頂到咁耐即係大把生意啦

比佢地恨到啦 反送中差過沙士

一個月唔掂就叫救命
情況同海嘯一樣 黎之前急速收水
大家繼續支持黃店

佢地可能估都估唔到最後俾自己既恩客累死自己

週轉唔到

EXAMPLE:
月收入100萬
開支90萬
月賺10萬
=> 一直都賺開

武漢肺炎:
月收入0萬
開支90萬
月蝕90萬
=> 收皮

舖租、人工等有一堆 FIXED COST,
不論你有無生意, 每月都會到期找一次數
仲有之前欠落其他供應商未找的數...

趁地淋喇

經濟衰退

不是經濟下行

經濟下行係無能政權的美化詞

見到明星酒家同鳯城酒家關咗

做生意就係咁, 要蝕錢梗係唔做, 好多都係等份租約完就炒哂啲人執左佢, 等有平租先再開都未遲

求仁得仁
成日話差過沙士，而家終於感受到

抵啦一早講過年後會有結業潮
係估唔到黎個武漢肺炎助攻
咪撚淨係掛示威 係你班藍絲暴徒唔撚幫你

早幾個月唔係話差過sars咩?

應該叫冰河時期
想生存落去叫業主免租減租啦

抵撚死啦
一直做大陸閪生意唔發展其他方面
依賴大陸閪班人既下場就係咁 抵執

藥妝店太多，執一半都好正常

唔會完，完咗肺炎，抗爭會繼續返

賴落示威到啦

所以更加要大大力支持黃店 將資源集中係佢地度

唔駛問呀貴，柒婆一定會拎堆錢出嚟救市

結業潮講左幾個月都未黎

真攬炒

最後嘅最後

金舖執得未呀屌

咁黃店都係要撐咖

柒頭波：得啦 得啦 知到今年經濟下行減下你地電費 唔洗交商業登記稅啦

一早就應該執啦
全部淨係做大陸人生意
出街都冇鋪頭係俾香港人買野
又貴一貴都租黎做 搞到租金升曬
變相呃殺其他人
最好執柒曬

藥房咪賺到fat fat
口罩消毒用品全部10倍利潤

push

大陸閪收曬皮

咪係囉屌佢老味 做生意包賺呀？
咁撚好做 我都做生意啦

租金太貴，可以點搞

Cash Flow、賺幾多、數期問題，唔全面反映得晒，但好多中小企係衰呢D。到無生意個陣，人工租金疊埋，撞正要找原料錢，例如食材，你無現金流同資金，其實好大壓力架。

其實唔單只係呢一類公司，就算係好多大公司都有呢種問題，不過係融資方法同埋本身資金有幾多咁解

利申：會計狗

9成做支那生意既莎莎就抵鳩死啦

一定要賺

唔係成日話幾捱得 獅子山精神咩

超市不跌反升

班有錢佬寧願吉舖都唔會減租 一齊鬥地主啦

最緊要支爆
如果唔係過完肺炎又比佢地鹹魚返生

係時候要重整香港零售業

Karma

全對

份租約未完咋, 到時班業主唔大幅減租肯定執一堆

根本回力鏢黎
反送中戴口罩就蒙面法同禁運口罩 依加人人戴口罩仲要唔夠口罩入口
又話衰過Sara 以家就wars

波叔求仁得仁

保住黃店

武肺期 good idea

實事求是, 任何經濟危機, 大企業一定係最後死
而一D小本本土既公司一定係最先死, 而黃圈入面90%係呢類公司

而且, 就黎會有失業潮
比人炒左無消費能力仲點保?

數據假嘅，想呃業主，睇股市樓市全無影響就知！

小店返嚟啦

不如話股市樓市先係同個市脫離

呢班賣金垃圾sales可以全部車去堆田

賺到都係分俾股東，無幾多間會留好多現金响公司

屌佢老味賺人仔賺港共錢咁多年學咩人怨？

我就係要呢d

你咪話
榮光呢d黃店
仲係日日排哂隊
有好多手足都無計要出街食嫁

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

加入工會，組織力量
⚠️工會大全⚠️

‼️入黎幫手簽聯署,1分鐘唔洗簽哂‼️

用戶設定>是但打個名>入email>禁聯署,全部簽哂佢>登入email 全部confirm

全支那攬炒

360 投資生產口罩

哦 老闆開邊間 等我幫下你

下 停工停薪咪得囉

共渡時間

同埋10%利潤帳面數je

帳面數

平時開鋪目標半年回本

黃色經濟圈係挪亞方舟

講咗咁耐幾時先執

求仁得仁

商人唔幫手逼政府封關後果
最後疫情嚴重到連本地人生意都失去

咁多年都賺夠啦，係時候比其他人賺下

但佢地年年賺幾億，賺左幾年

抵L死

放心 死撚硬

藥房呢排賺到傻左啦

明明係租金貴到離譜，商戶又犯賤肯租，一有少少野發生就搞到頂唔順

玩到6月端午節就

尖咀到太子，周街都係金鋪，邊會有事，冇事的，冇事的

個老闆有幾十間

執左唔洗找數, 時機到又重開

賺左十年, 而家執既佢都賺哂啦

同我執撚哂去

我唔撚想再係條街見到

下又話抗爭仲衰過沙士既
咁依家已經好好啦

話咁快就可以睇到黃色經濟圈的價值

黃色經濟圈 我要一間都執唔到

剩返果2成係藥房嚟

唔該快啲執柒曬, 最好斷曬啲自由行, 空氣都清新啲

關人撚事

正好實行黃色經濟圈

將d 大舖揀開2/3/4間， 再租俾小店

黃色經濟圈就可以彈起了

識人匿係屋企兩日已經話悶頂唔順出街玩，一方面屌尻公司之前唔安排home office,另一方面就自出街玩

agree,依家終極攬炒，唔好諗住黃店就唔洗死，黃店小店一定死得快過大財團

全線5折咪有人幫襯囉

做時裝店果啲應該頂唔順

香港執柒左佢啦
咁撚樣都仲有20%

全部sell飯卷
我唔出街 我都俾住現金佢地先

重要唔關反送中事要不是p4，香港早就復蘇了

唔封關 齊攬炒
唔封關 齊攬炒
唔封關 齊攬炒

支持結業

有黑警去消費，怕乜

香港唔需要咁多金鋪

星期六日好撚多後生仔行街排隊食野
乜撚野事

吹左咁耐
都唔知係真執定假執

希望黃店捱得過去

一日最衰都係因為佔中

下次遊行多人囉

最賤咪又係d業主

平時瘋狂加租坐係度數銀紙

依家無生意一樣唔肯減租

話上年慘過沙士丫拿?

好提議
起碼交住租維持下先

好行夾唔送

唔封關 齊攬炒

抗你老母爭，我要經濟，都沙士啦，休息三年再抗 OK?

黃圈加油

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

唔消費

唔封關，後果自負

肯執未

正！真攬炒

力保黃色經濟圈

信黨穩定經濟

珠寶要走就快手啦
樓下商場成兩三間

推推推

今日報咗邊間 ?

攬炒囉

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

要好好趁機壯大黃色經濟圈
此消彼長

多謝共產黨啦

結曬未

世事真係好撚正

禁蒙面法 結果依家一街口罩豬咀
話反送中示威破壞經濟 依家整個武漢肺炎真正重創經濟

哦

呢個時候一定要堅持支持黃店

業主繼續strong hold都無用

食黃店就得

回力標

一日最衰都係佔中

Push

保住呀

係至好呀

真

之前唔係話捱埋過年
而家過完年
汁得未

支國送黎既厚禮! 食啦

有得諗喎
依家比錢佢地先 等肺炎過左就用飯卷幫襯

賺左咁多年人仔,抵啦

金鋪藥房名牌執柒曬佢啦

香港做生意賺到盡既時候，你要佢回饋社會，就會同你講資本主義，賺唔到目標價就話蝕錢，要"共"渡時艱。

你有冇見過屠場既豬會為屠夫磨刀，香港就係有d咁神奇既豬，為資本主義護航，保障資本家剝削基層既本錢

問地主肯唔肯同你共渡時奸囉
係你貴租頂死小店嗰陣你諗緊乜

係就快啲執啦
唔屙屎霸住個屎坑喺度

自我實現嘅預言

水貨藥房 金鋪 執緊d就岩

保住黃圈！

推

屌你老母的垃圾金鋪死9哂佢

要怪就怪黨

send 信叫所有業主地產商唔收租咪得囉

————————
抗疫不忘黃色經濟圈
外賣支持黃店一樣得

人地網店好好生意wow
依家細間fb點都做得起

示威衰過沙士
咁依家可以講衰過咩

起碼搞幾個月喎

正如有d五星級洒店
寧願無人住都要keep住三四千蚊一晚

又話差過沙士? 求仁咪得仁囉

堂堂正正做中國人啦

股市樓市企到硬一硬
以前沙士都跌到落8千點
而家感染人數超過沙士都無事

一早封關咪冇事囉 係要由佢爆 傻鳩

五星級酒店唔同既
一減價隨時做cheap左個品牌
吉鋪依加唔減 過多一排都無得佢唔減

由上年運動到而家，
全港九成九舖只加不減

你以為肺炎會減，點知業主再加租都仲有特賣場搶黎賣假口罩

你會發現全條街唔係藥房就係散貨場

賺到心雄左，已經同樓市一樣完全脫離現實
個個strong hold

利申：做地舖

仲唔多謝777唔封關之大恩

前排好多舖係比龍門呢類黃店救番，貴貴租都租得起
所以無一間減過，仲用呢d 例子再加緊

多謝林鄭不作為不封關 支持攬炒

九龍市區成堆時裝舖仲係天價租金

完全唔知點圍皮
同d夾公仔機舖一樣

但佢地再天價都會續租，好神奇，年年都係咁

一年聽幾次結業，結未呀，好悶。

全球印咗幾多錢紙啊？仲同沙士比。

股市係因為美股仲日日創新高
武漢肺炎暫時未影響到美國

連登仔六月已經叫人MPF全部轉北美

正

就算係黃都捱唔住啦

只要有幾間扮黃, 賣完券執左去就會搞衰晒成個黃色經濟

等多啲人認清事實
香港藥房開到周街都係，唔係for你養身醫病，係比人走水貨
香港需要藥房個陣，一係就唔夠貨
一係就食人血饅頭炒到成千蚊盒口罩，一係就黑心口罩
香港啲藥房對香港人有咩作為

仆街武漢全席

毒婦唔封關全港一齊攬炒！

同石油一樣 日日講仲有廿年就用完啦 講左四十年都未用完

四月
財政年度前後就會爆

停工停薪就唔駛交租?